正體殘體字問題

有個問題想知好耐，諗極都唔明，1956年，共狗將中華文化字體，殘體化，形意音3種搞到不知所謂咁樣，

欺師滅祖，數典忘宗 都算，你話為左減少文盲都算，知原意係好，比你講得通，

但點解正體中文「夠」係「多句 」組成，而殘體字係「句多」？

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

「夠」字被取代係1955年「第一批異體字整理表」嘅事
「夠」同「够」純粹係古時一個字嘅兩種寫法